---
draft: false
date: 2020-04-07T01:11:50+07:00
title: "Cara Impor dan Ekspor Eps Inkscape Di Windows dan GNU/Linux"
description : "Adakalanya untuk pengguna Windows dan GNU/Linux mengalam
kegalatan saat mengimpor EPS. Lalu bagaimana mengatasi masalah ini? yuk silakan
baca tutorialnya."
image: "images/blog/cara-impor-dan-ekspor-eps-inkscape-windows-dan-gnu-linux.png"
type: "regular" # [featured/regular]
categories:
- inkscape
---

Untuk pengguna windows biasanya ketika mengimpor berkas `.eps` mengalami
kendala di inkscape, muncul galat (error) saat mengimpor sehingga perlu
memasang pustaka `.eps` agar dapat mengimpornya. Caranya dengan memasang
interpreter untuk bahasa postscript.

#### Instalasi

Bagi pengguna windows silakan mengunjungi situs laman web berikut. Pilih
arsitektur komputer Anda. Apakah 32-bit (win32) atau 64-bit (amd64).

Unduh di: [Laman web Ghostscript](https://ghostscript.com/download/gsdnld.html)

Sedangkan untuk pengguna **GNU/Linux** dengan sebaris perintah terminal
masalah terselesaikan. Caranya dengan membuka terminal emulator favorit Anda
lalu pasang ghostscript ini.

- **Arch/Manjaro** :

{{< cmd >}}
sudo pacman -S ghostscript
{{< /cmd >}}

- **Fedora/Centos/Red Hat** :

{{< cmd >}}
sudo dnf install ghostscript
{{< /cmd >}}

- **Centos/Red Hat** : 

{{< cmd >}}
sudo -c 'yum install ghostscript'
{{< /cmd >}}

- **Ubuntu/Debian/Deepin** :

{{< cmd >}}
sudo apt install ghostscript
{{< /cmd >}}

- **openSUSE** :

{{< cmd >}}
sudo zypper install ghostscript
{{< /cmd >}}

- **Void & LangitKetujuh** :

{{< cmd >}}
sudo xbps-install -S ghostscript
{{< /cmd >}}

Nah mudah sekali bukan untuk pengguna GNU/Linux.

Dengan demikian setelah menginstall ghostscript mengimpor maupun
mengekspor `.eps` tidak terjadi galat lagi.

Barakallahu fiikum. Jika Anda mempunyai pertanyaan, saran, dan kritikan
silahkan komentar di akun [telegram](https://t.me/hervyqa) atau [instagram
@hervyqa](https://instagram.com/hervyqa). Sekian, semoga tulisan ini bermanfaat
untuk pembaca semuanya. Aamiin.

[Inkscape]:https://www.inkscape.org
[Gimp]:https://www.gimp.org

[GNOME.ID]:https://www.gnome.id
[BUKU CC-ID]:https://bit.ly/madewithccID
[Wikimedia]:https://www.wikkimedia.org/

[Behance]:https://www.b.net
[Dribbble]:https://www.dribbble.com

[AdobeStock]:https//www.stock.adobe.com
[123rf]:https//www.123rf.com
[Freepik]:https//www.freepik.com
[Dreamstime]:https//www.dreamstime.com
[Shutterstock]:https://submit.shutterstock.com/?ref=238649869

[Hervyqa]:https://hervyqa.id
[Manjaro-X]:https://manjaro-x.id
[Inkporter]:https://github.com/raniaamina/inkporter
